Pixel 4讓人大失所望 谷歌犯了這麼幾個錯誤

千呼萬喚，Pixel 4 和Pixel 4 XL 終於開始銷售，當消費者拿到時，一盆冷水澆了下來。

我們聽到無數抱怨聲：邊框真醜！起步就要 799 美元！沒有指紋識別！面部識別不好！電池容量不夠……上帝的聲音就是「正確的」聲音，谷歌這一次犯了錯，錯得還很嚴重。

難怪有人懷疑，明年推出 Pixel 5 時，恐怕情況也不會好轉，谷歌造手機純粹是為了樂趣，它並不指望能將電話變成「賺錢機器」。

其實 Pixel 4 並不算糟糕，只是離粉絲的預期很遙遠。到底谷歌犯了什麼錯？我們來總結一下。

在開始之前，我們先要復習一下： Pixel 4 和 Pixel 4 XL 都裝備驍龍 855 芯片，運行內存都是 6GB ，機身內存起步都是 64GB ；二者的屏幕不同， Pixel 4 配備 5.7 英吋 OLED 屏幕， Pixel 4 的屏幕卻是 6.3 英吋；Pixel 4 的電池容量是 2800 毫安，Pixel 4 XL 大一些， 3700 毫安。

當我們討論速度、內存問題時，Pixel 4 和 XL 基本都一樣，如果是續航問題，那就要特殊情況特殊對待了。

讓我們正式開始吧：

價格太高了

谷歌Pixel 4 6+64GB 售價799美元、6+128GB 售價899 美元；Pixel 4 XL 6+64GB 售價 899 美元、6+128GB售價 999 美元。Pixel 4 和 Pixel 3 的起步價是一樣的，雖沒有漲價，但大家普遍認為 Pixel 4 性價比並不高。

實際上Pixel 4 的售價和 Galaxy S10 差不多，但是 Pixel 內存速度更慢、電池更小、 RAM更小、攝像頭更少、不支持 Wi-Fi 6 。一加 7T 比 Pixel 4 更加高端，但價格低 300 美元。

幸好，谷歌從睡夢中覺醒了！馬上「黑色星期五」就會到來，谷歌Pixel 4和Pixel 4 XL打折促銷，優惠400美元。剛剛上市 2 周就打折，降幅如此之大，難道不是定價太高嗎？

續航時間難以讓人滿意

將 Pixel 4 XL 的所有默認設置打開，也就是說激活 Motion Sense 、啓用輕色主題、打開 Always ON 功能，你會發現電池電量每過幾分鐘就會掉一截！

關閉 Motion Sense ，換用黑暗模式，禁用 Always ON 功能，屏幕運行時間延長 20% 。CNET 測試者從早上 6 點使用手機，到下午 8 點電量耗光，屏幕運行時間約為 4 小時，不算很好。

還有一點要注意： Pixel 4 XL 的電池只有 3700 毫安，但相同等級的其它旗艦手機一般都有 4000 毫安。

Pixel 4 XL 配備 90Hz 屏幕，它會根據用戶使用情況自動調整刷新率，屏幕很好，瀏覽App 和網頁時更加流暢。可惜，如果你調整設定，完全啓用 90Hz 功能，一直使用，屏幕運行時間將會縮短到 2-3 小時。

對於 Pixel 4 手機，有人說如果關閉所有新功能，續航還不錯！如果你很重視續航時間，這可能是唯一的選擇。

沒有超廣角攝像頭

Pixel 3 的主攝像頭的確出類拔萃，在今年的 Pixel 4 XL 手機上，谷歌添加一個後置攝像頭。 Pixel 4 XL 有兩個後置攝像頭： 1220 萬像素 f/1.7 28mm 廣角攝像頭， 1600 萬像素f/2.4 45mm 長焦鏡頭（支持光學變焦）。

對手是怎樣做的呢？它們都裝備3個後置攝像頭，當中包括一個超廣角攝像頭。無論是夜間模式、圖像處理、機器學習……對手都已經追上谷歌。簡言之，谷歌攝像頭的優勢已經沒有了。

有了超廣角攝像頭，拍出的照片的確會好很多，谷歌應該迎合潮流。

機身內存太小

基本款Pixel 4 要799 美元，而且機身內存只有 64GB 。2017 年推出的 Pixel 2 、 2018年推出的 Pixel 3 入門版本也只有 64GB 內存。

太讓人失望！其實蘋果也一樣讓人傷心，有的Pro版 iPhone 居然內存只有64GB，配得上「 Pro 」這個高尚的稱呼嗎？從 2017 年的 iPhone 8 和iPhone X 開始，iPhone 的起步機身內存容量提升到64GB，之後沒有變過。

總之，不論是 Pixel 還是iPhone ，在過去 3 代產品中起步機身內存的容量都是 64GB 。

64GB內存與128GB內存的成本只差20美元，但 iPhone 11（64GB） 與 iPhone 11（128GB）的價格差了 500 元（人民幣）。

真替谷歌惋惜，它本來可以做得比蘋果更好。

速度不夠快

當初推出 Pixel 3 推出時，谷歌犯過錯：速度不夠快、內存管理糟糕；最近推出的Pixel 4犯了同樣的錯誤。這個錯誤很嚴重，用戶不高興！將 Pixel 4 和 iPhone 11 Pro 測試，不難發現 Pixel 4 的性能全面落後。

測試是這樣進行的：將 iPhone 11 Pro 和 Pixel 4 XL 拿出來，讓它們打開同一組 App ，分別打開 2 次。第一次打開是想測試手機加載所有 App 的速度，第二次是想看看手機從運行內存調用程序時有多快。

Pixel 裝備驍龍855處理器，運行內存 6GB ，照理說應該很快。可惜，測試發現它追不上新蘋果手機。完成整個測試時，Pixel 4 比iPhone 慢30 秒，去年的Pixel 3 慢 1 分鐘，今天谷歌進步了，但仍然讓人失望。現在我們只能希望 Pixel 5能追上蘋果了。

的確， Pixel 4可以快速打開App，處理各種任務，速度不慢，只是在第一階段測試時比iPhone慢。當 Pixel 4從內存調用App時，雖然運行內存有 6GB ，但速度還是比不上 iPhone。

耐彎折能力並非頂級

在 6 級莫氏硬度刮痕測試中，Pixel 4 前面板玻璃無法抵擋，會留下痕跡，如果是7級測試，會留下大量傷痕，這樣的表現還算正常。

然後進入彎折測試，從正面施加壓力，讓手機彎折，Pixel 4 XL 的邊緣會裂開，靠近攝像頭一端會先斷。為什麼這樣呢？可能是因為油漆下面藏有天線條，彎折時容易從天線處斷裂。

有一點值得高興：即使邊框裂開，手機仍能正常運行，屏幕也沒有損壞！

Motion Sense不實用

Motion Sense 隔空手勢功能並不實用，之前已經有許多廠商嘗試過，都不實用。大多隔空手勢功能都用前置攝像頭感知手勢，它會消耗一定的硬件資源。在 Pixel 4 上，谷歌加入 Soli 芯片，因此 Motion Sense 相比其它隔空手勢功能更經濟、更高效，但它仍然不實用。

另外，不是每個地區的用戶都能使用 Motion Sense，因為啓用功能需要獲得當地許可。還有，只有支持Motion Sense的 App 才能使用該功能，谷歌並沒有向第三方開發者開放API，所以目前支持 Motion Sense 的App 還很少。
image

面部解鎖不完美

Pixel 4手機沒有指紋解鎖，只有面部識別。BBC 發現用戶閉著眼睛也能解鎖手機，不是很安全。當某人睡覺或者死亡，其它人也可以拿起手機並解鎖。

谷歌說這個問題不是 Bug ，公司有意這樣設計的；另外，Face Unlock 達到了安全標準，即使用戴著面具也無法進入設備。儘管如此，谷歌還是承諾會盡快修復問題，並說未來面部識別會進一步優化。

結語

相比 Pixel 3 XL，新旗艦 Pixel 4 XL 進步不算巨大。最大的問題還是價格。如果你喜歡 iOS，iPhone 11起步 699 美元，Pixel 4 XL 6+64GB售價899美元，你可以選擇 iPhone 11。如果你是 Android 粉絲，可以看看一加 7T，也可以看看華為、Vivo 或者小米的手機。

即使是小號 Pixel 4，也不值得推薦。當然，這是在降價之前，現在優惠 400 美元，那就另當別論了。促銷是暫時的，還是永久的？只有美國受益，還是全球都優惠？目前還沒有答案。

垃圾機

江澤民.jpg

結語 支那機打手

5000Mah都冇，google食屎啦
p.s. 還我moto呀DLLM

用心整垃圾

垃圾機
留名睇隻pixel打手潛水或者轉移視線搵其他廠比

我用緊又唔係咁睇喎

部機好正
兩點認同， 貴同細電

用落pixel 4 應該係對比iphone 11

香港冇行貨啊，過主啦

點都好過華為小米

最大得128Gb rom又冇得插micro sd
叫人咁貴買返黎做副機咩

128gb 都唔夠用？

AV 唔好放手機喎

又spotify 又有小朋友 d 片又相

同11比都輸

輸咩？

有用過？

又唔係， 只係睇下你個垃圾參考價值有幾高啫

鬼佬好鍾意用

部分柒頭鬼佬用屎為添，代表咩